[{"question": " مجموع النسب المئوية الكتلية للعناصر الداخلة فى تركيب المركب يساوى 100%", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " من سلبيات مستقبل علم النانو تكنولوجى الإخلال بمبادىء المساواةالإجتماعية والاقتصادية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " يعتبر جزىء الماء من الجزيئات غير القطبية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " تصنع الدوارق من زجاج البيركس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " يعتبر شريط PH الورقى أكثر دقة في قياس PH للمحاصيل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " عندما ترتبط جزيئات المذاب بالمذيب يزداد عدد جزيئات المذيب المعرضة للتبخير", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " عنصر البروم من العناصر اللا فلزية ويوجد في صورة سائلة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " لا يزيد عدد مستويات الطاقة في أكبر الذرات عن تسع مستويات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " حمض الهيدروكلوريك يزرق لون صبغة عباد الشمس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " تســتخدم تفــاعلات التعــادل فى التحليــل الكيميــائي لتقــدير تركيــز حمــض أو قلــوى مجهول التركيز", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " حمض الفورميك من الأحماض العضوية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " يتكون الملح من شقين أحدهما موجب والآخر سالب", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " قيمة الرقم الهيدروجينى لمحاليل القواعد أقل من 7 ", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " إذا كان PH لمحلول ما أكبر من 7 يكون المحلول حامضي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " يستخدم برمنجانات الكالسيوم كمادة مطهرة ومؤكسدة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " يتشبع مستوى الطاقة M بـ 18 إلكترون والمستوى L بـ 2 إلكترون", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " أكسيد الماغنيسيوم مـن القواعـد التـي تتفاعـل مـع الأحـماض مكونـة ملـح وغـاز الهيدروجين", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " يختبر العلماء مدى فاعليه كرات البوكى كحامل للأدوية في جسم الإنسان", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " يوجد الحديد في الطبيعة في صورة مركباته والحالة التى يوجد فيها الحديد في صورة حرة هى النيازك", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " العنصر الذى تصنع منه أواني لحفظ حمض الهيدروفلوريك هو البروم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " الصيغة الكيميائية لمركب هيدروكسيد الكالسيوم هى CaOH", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " عند كتابة الصيغة الكيميائية لملح الحمض المعـدنى يكتـب شـقه الحـامضى أولا ثـم يليه شقه القاعدى", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " حمض السيتريك من الأحماض ثنائية البروتون", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " العنصر الإنتقالى الغير متوفرفي القشرة هو الاسكانديوم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " يستخدم عنصر النيتروجين كعامل حفاز في عملية هدرجة الزيوت", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " يمكن تحويل المحلول فوق المشبع إلى محلول مشبع بالتسخين", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " يعتبر الهيليوم من الغازات ثنائية الذرة بينما الكلور من الغازات ثلاثية الذرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " هيدروكسيد البوتاسيوم من القواعد القوية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " العنصر الذي له إثنا عشر نظيرا مشعا هو المنجنيز", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " المحلول المائي لكلوريد الأمونيوم متعادل التأثير على صبغة عباد الشمس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " تزداد صلابة النحاس عندما تتحول أبعاده من مقياس النانو إلى مقياس الماكرو", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " عدد المولات =التركيز ×الحجم بالجرام", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " التحليل الوزنى بطريقة التطاير تعتمد على أساس تطـاير العـنصر أو المركـب المـراد تقديره", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " الكيلو جرام =1000 جرام =10000000 ملليجرام", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " القانون الذى ينص على أن حجوم الغازات الداخلة فى التفاعل والناتجة من التفاعل تكون بنسب محددة هو قانون أفوجادرو", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " تحمل البروتونات النى فى نواة ذرة أى عنصر شحنة موجبة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " دليل الفينول فيثالين في الوسط الحمضى عيدم اللون، والقلوى أحمر اللون", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " تتوزع الدقائق المكونة للمحلول فيه بشكل منتظم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " لا تسقط الإلكترونات السالبة في النواة الموجبة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " يتفاعل هيدروكسيد الصوديوم مع الأحماض مكونا ملح وماء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " عند إذابة صودا الغسيل فى الماء وغمس ورقة عباد الشمس فيها فإنها تصبح حمراء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " الإتزان الذى يحدث في محاليل الإلكتروليتات الضعيفة بين جزيئات المـادة وأيوناتهـا يسمى الإتزان الأيونى", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " عنــد إضــافة بعــض قطــرات مــن دليــل صــبغة عبــاد الشــمس إلى محلــول كلوريــد الأمونيوم يصبح لون الدليل أصفر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " عامـل الحفـز فى التفـاعلات الإنعكاسـية المتزنـة يعمـل عـلى زيـادة سرعـة التفاعــل الطردى فقط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " قانون استيفالد ينص على إذا أثر مؤثر على نظام في حالة إتزان فإن النظام يغير من حالته وذلك فى الإتجاه الذى يقلل أو يلغى تأثير هذا المؤثر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " طاقة التنشيط هـى الحـد الأدنى مـن الطاقـة التـى يجـب أن يمتلكهـا الجـزىء لـكى يتفاعل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " الملح المكون من كاتيون قاعدة قوية وأنيـون حمـض ضـعيف يكـون محلولـه المـائى متعادلا", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " تزداد قوة المحلول القاعدى كلما إقتربت قيمة الرقم الهيدروجينى له من الصفر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " يوصل حمض الهيدروكلوريك التيار الكهربي بدرجة ضعيفة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " المركبات الأيونية تفاعلاتها بطيئة، بينما المركبات التساهمية تفاعلاتها سريعة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " زيادة طاقة الحركة للجزيئات المتفاعلة يزيد من معدل التفاعل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " عندما تكون قيمة KC كبيرة هذا يعنى أن الاتجاه العكسي هو السائد", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " فى الخلايا الجلفانية الآنـود هـو القطـب الموجـب بيـنما في الخلايـا الإلكترونيـة هـو القطب السالب", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " يعتـبر انحــلال نيــترات النحـاس مــن التفــاعلات التامــة بسـبب خــروج ثــانى أكســيد النيتروجين ، والأكسجين على هيئة غازات من وسط التحلل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " الصيغة الجزيئية لغاز أول أكسيد الكربون هى نفس الصيغة الأولية له", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " اللاكتوز يوجد فى ألبان جميع الحيوانات ولا يوجد في النباتات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " عند ثبوت درجة الحرارة تتناسب سرعة التفاعل الكيميائي تناسبا طرديا مـع حاصـل ضرب تركيزات المواد المتفاعلة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " يكتب العدد الذرى أعلى يسار رمز العنصر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " تعتبر الأرقام التي تسبق رموز العناصر أو صيغ المركبات في المعادلة الموزونـة باسـم الثوابت", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " يمكن استخلاص مادة الأنثوسيانين من ثمار البنجر الأحمر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " الفركتوز يعرف بسكر الفاكهة أو الليفيلوز", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " نمو بعض الكائنات في المياه العطرية يعد علامة من علامات فسادها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": "الشاور له رغوة كثيفة ثابتة في الماء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " يستخدم الشامبو لنظافة الشعر والمحافظة على لمعانه ونموه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " حمض أرهينيوس هو المادة التى تذوب في الماء وتعطى أيون (OH-)", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " قد تتلون جزيئات الذهب النانونية باللونين الأخضر والبرتقالى ", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " يسمى المخلوط الناتج من إذابة كلوريد الكوبلت II في الكيروسين بالمحلول", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " الجزىء أصغر وحدة بنائية للمادة يوجد على حالة إنفراد وتتضح فيه خواص المادة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " عند رفع درجة حرارة السوائل في الأواني المغلقة يزداد ضغطها البخارى", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " يتلون كاشف عباد الشمس باللون الأحمر في الوسط المتعادل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " يطلق على زيوت الشعر اسم البرلانتينات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " معظم مذيبات الشحوم والـدهون تحتـوى عـلى مـذيبات عضـوية تـذوب فى المـاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " يمكن إنتاج مواد نانوية تدخل في صناعة مستحضرات التجميل تقـوم بتنقيـة أشـعة الشمس من الأشعة فوق البنفسيجية الضارة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " خليط من الجازولين في الهواء محلول صلب في سائل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " يتأين جزء ضئيل من جزيئات الحمض القوى عند ذوبانه فى الماء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " صابونن الحلاقة أساسه أملاح البوتاسيوم للأحماض الدهنية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " المرسين من التربينات الأكسجينية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " الجلسرين سائل حلو المذاق غليظ القوام يغـلى عنـد 390م تحـت الضـغط الجـوى العادى", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " عند اتحاد عنصرين لتكوين مركب يسهل فصل مكونات كل واحد منهما عن الآخر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " المنتول من التربينات الهيدروجينية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " الميزان ذو الكفتين أكثر الموازين الرقمية استخداما فى معمل الكيمياء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " تدخل الأحماض في صناعة المنظفات الصناعية والصابون", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " جزىء كبريتات الصوديوم يتكون من عنصرى الكبريت والصوديوم فقط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " يعتبر السليلوز المكون الرئيسي لجدر الخلايا النباتية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " السكريات الأحادية مواد صلبة بللورية تذوب فى الماء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " لا تعبر الصيغة الأولية للمركب عن تركيبه الحقيقي دائما", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " عدد الأوربيتالات في أى مستوى طاقة رئيسى يحدد من خلال 2n ", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " نقطة التعادل لبوتينات الكازين 4.6 بينما لجلوبيولين السيرم 5.6", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " رابطة سيجما هى شكل ناتج عن تجمع الكاتيونات والأنيونـات التـى تـرتبط بقـوى جذب قوية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " في المركب XY2 يكون تكافؤ العنصر (Y) ثنائي وتكافؤ العنصر (X)أحادي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " تثبت السحاحة فى وضع أفقى حتى تتم عملية المعايرة بدقة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " حمض الفوسفوريك أضعف من حمض النيتريك", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " بتعرض بخار أو غاز مادة لضغط منخفض وحرارة عاليـة فإنـه يصـدر منـه خطـوط طيف ملونة تعرف باـلطيف الخطى", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " المرحلة الأولى للصاروخ متعدد المراحل تعمل لمدة 120 ثانية فقط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": "العناصر المثالية تشمل عناصر كل المجموعات A,B", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " عند تسخين الغازات أو أبخرة المواد تحت ضغط منخفض إلى درجات حـرارة عاليـة تنطلق أشعة ألفا", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " يتم التحليل المائي للبروتينات بواسطة الأحماض والقلويات فقط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " عنصر الخارصين يحتوى على تسعة إلكترونات في المستوى الفرعـى 3d وهـو عـنصر غير إنتقالى", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " الميل الإلكترونى للأكسجين أكبر مقارنة بالميل الإلكترونى للنيتروجين", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " الزوايا بين أوربيتال SPالمهجنة 120. ", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " الجلوكوز يعرف بالدكسترين أو سكر العنب أو سكر الدم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " تختلف خواص المحاليل المترابطة عن خواص المذيبات النقية المكونة لها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " ترتبط أنابيب الكربون النانونية بسهولة بالدهون، لـذا يمكـن اسـتخدامها في أجهـزة الاستشعار البيولوجية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " عندما تكتسب القاعدة بروتونا تتحول إلى قاعدة مقترنة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " عنصر الكريبتون من الغازات النشطة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " النانومتر يعادل جزء من ألف جزء من المتر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " وحدة قياس الزمن في النظام الإنـجليزي هى الساعة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " يستخدم موقد بنزن كمصدر للحرارة في معمل الكيمياء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " عندما تصبح المادة فى الحجم النانوى تكتسب خواص كيميائية وفيزيائية جديدة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " ِّ يكون حمض الأستيك نوعان من الأملاح", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " يحضر ملح كبريتـات النحـاس عـن طريـق تفاعـل حمـض الكبريتيـك المخفـف مـع النحاس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " الصيغة الكيميائية لجزىء ثانى أكسيد الكربون هىSO4", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " تستخلص الأحماض العضوية من أجسام الحيوانات والنباتات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " في تفاعل النشادر مع الماء يعتبر غاز النشادر قاعدة لويس لأنه يسـتقبل زوجـا مـن الإلكترونات الحرة في الماء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": "الصيغة الأولية للمركبCH3 صيغة أولية للمركب C5H15", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}, {"question": " يزداد مقدار الانخفاض في درجة تجمد المحلول بزيادة تركيزه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 1}}, {"question": " جميع العناصر الغازية فلزات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "correct_option": 0}}]